<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Everton Cordeiro</title><link>https://linuxxstart.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Everton Cordeiro</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 20:16:32 -0200</lastBuildDate><atom:link href="https://linuxxstart.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>HAproxy + Consul com Docker Swarm</title><link>https://linuxxstart.github.io/2019/12/docker-haproxy-consul/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 20:16:32 -0200</pubDate><guid>https://linuxxstart.github.io/2019/12/docker-haproxy-consul/</guid><description>Fala pessoal,
Hoje vou falar de um pequeno projeto que fiz para transferir uma aplicação que estava em vms para container.
Utilizamos o HAproxy como balanceador de carga para essas aplicações e para manter a compatibilidade com a arquitetura já em funcionamento eu busquei uma forma de integrar o balanceador com a solução de micros serviços do docker. Apartir da versão 1.8 do HAproxy (Estamos utilizando a 1.9) houve um integração com o serviço consul.</description></item><item><title>Deploy de vms no vCenter e cluster swarm com ansible</title><link>https://linuxxstart.github.io/2019/12/ansible-vmware/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 10:06:45 -0300</pubDate><guid>https://linuxxstart.github.io/2019/12/ansible-vmware/</guid><description>Fala pessoal, apesar de não gostar de escrever e muito menos me vi tendo um blog, mas depois de ser incentivado pelo Rafael Gomes a “botar a cara” e produzir para comunidade, lá vamos nós.
Como primeiro post do blog, acredito que será um grande aprendizado, mas também espero que o mesmo possa ajudar com o pequeno conteúdo técnico que estou aprendendo.
Vou fazer uma playbook do ansible para criação de máquinas virtuais no vcenter.</description></item><item><title>Criando Github Pages com Hugo</title><link>https://linuxxstart.github.io/2019/12/hugo-githubpages/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2019 16:57:50 -0200</pubDate><guid>https://linuxxstart.github.io/2019/12/hugo-githubpages/</guid><description>Configurando um site estático com hugo e github pages Estou reunindo as configurações que eu usei para montar este site, mas sempre é bom consultar a doc oficial.
1. Instalando o Hugo. Foi usado o binário do pacote para linux, a versão usada foi a v0.62.0
1 2 3 $ https://github.com/gohugoio/hugo/releases/download/v0.62.0/hugo_0.62.0_Linux-64bit.tar.gz $ tar zxvf hugo_0.62.0_Linux-64bit.tar.gz &amp;amp;&amp;amp; sudo mv hugo /usr/local/bin/ $ hugo version 2. Criar o site 1 2 $ hugo new site escolha_um_nome $ cd nome_escolhido &amp;amp;&amp;amp; git init .</description></item></channel></rss>